【十九萬着上身】獨家專訪潮流先知OG Ma：「炒Supreme好賺過炒股！」

「炒賣Supreme好賺過炒股。」爆出這金句，正是在紐約唐人街炒賣潮流品牌、店面貨品市值達六位數美金的OG Ma。她接受《蘋果》獨家訪問時指：「美國人買東西不是用來穿的，賺錢為實，你賣給我、我賣給你，市場不停滾動。」話口未完便直插中國，「太多假貨了！炒不起價格，中國人求其買件衫有個標誌，反正夠便宜，濫竽充數便算。就是這種思想，國家永遠做不起牌子 。」

甫見面，OG Ma便緊張地澄清，「我舖頭不是只賣Supreme，還有很多其他品牌，Bape、Anti Social Social Club、Palace……」她如數家珍，但無疑地Supreme佔貨品的大多數，「Supreme這個牌子1994年創立，初初我們也未開始入它的貨。到四、五年後，我們才大膽取貨，當時市面仍未有很多人認識。」

8歲客仔父母碌卡買 今日開賣即日有貨
不只唐人，就連洋人見到Supreme商品，都要向OG Ma請教這是哪裏來的牌子。她的店成為最早發掘到Supreme潛質的舖頭。2009年美國經濟市道低迷，幸而捱至2012年，生意才越賣越好。她形容，「前兩年最瘋狂，人們基本上見到任何Supreme的東西都會買。」她遇過年紀最小的顧客，8歲便穿Supreme，帶同父母來碌卡埋單，「細路仔很衝動，當然他也盤算着買回去轉手賺錢。」

Supreme採取「吊癮式」銷售手法，每逢星期四推出8至12項單品，每人每款限買一件，熱門款式斷貨是常事。OG Ma有甚麼策略可以最快取得最齊的貨品？「我們派人去紐約的分店（共兩間）排隊，偶爾亦會有朋友在加州排隊購貨再寄過來。今日開賣，即日到貨，確保全店百分百真貨。」

絕版T恤升價14倍 捨不得割愛
至於舊款或絕版商品，全部都是店裏留存下來。OG Ma坦言捨不得割愛，即使有人向她出高價回購，她也寧願要貨不要錢，「大家玩開個牌子就盲跟，像吸毒一樣，跟慣了潮流，每個星期四都會心思思。我絕對是上癮了，中毒很深，才會有錢也不賺。」她舉例，原本賣100至120美元的Box Logo（紅色長方形配白字）T恤，現在人人出價1,500美元（約11,740港元），升價14倍；隨商品或雜誌附送、原本不值錢的貼紙，現在也爭崩頭。到底這班追捧Supreme的年輕人，又是否清楚品牌的身世？

由抄襲而生，到現在周圍聯乘不同品牌，Supreme早前聯乘Rimowa的行李箱以及聯乘LV的背囊，被抄成滿街都是「Super me」。這個品牌出奇地高昂的定價，是真的物有所值，抑或是被吹噓出來的虛榮感掩蓋了理智？

Supreme涉抄襲？
Supreme以紅底白字的Box Logo最深入民心，惟這設計並不是品牌原創。早於80年代，40後藝術家Barbara Kruger以紅白對比創作出此風格，配上Futura字體，去提倡反消費主義和女性主義。後來Supreme照辦煮碗複製Barbara的設計，對此她一直保持緘默。直到2003年，Supreme起訴另一個紐約街牌Married to the Mob惡搞的Supreme Bitch系列，Barbara才發出諷刺的回應：「不會幽默的說笑者做出如今荒謬又災難的局面，我的作品拱手相讓，惹成幼稚的笑料。我等他們反告我侵犯版權的一日。」